Conectar SocketIO en este caso con una pagina en PHP y actualizar de manera dinamica el contenido

--------------------------------------

Por un lado un servidor xampp con apache y mysql
por otro lado un servidor nodejs

clonar el repositorio y ejecutar:
npm install

copiar la carpeta sockettest a un servidor php (para la prueba usado apache en xampp)

configurar una db a gusto en main.js (usado mysql de xampp para testeo)

en una consola en la raiz del proyecto ejecutar: 
node main.js

configurar la IP en la pagina de php para que apunte al server de nodejs donde está el socket